高雄罷韓投票6.6舉行

高雄罷韓投票6.6舉行

台灣高雄市民罷免國民黨籍高雄市長韓國瑜第二階段聯署（達20萬聯署）通過，韓日前委任律師入稟台北高等行政法院，申請停止執行罷韓投票，罷韓團體也申請參與訴訟。法院前日開調查庭，昨駁回韓的申請，但韓仍可抗告。台灣中選會昨日宣佈，6月6日為「罷韓」投票日。韓前景不妙。

罷韓團體在選票廣告的「同意罷免」蓋印。

法院駁回韓停辦申請

高雄罷韓行動歷近10個月，市民罷韓第二階段聯署過關，眼見罷韓行動步步逼近，韓國瑜急出招另闢戰場滅火，上周委派高雄市前新聞局長王淺秋、律師葉慶元赴台北高等行政法院，遞狀申請停止執行罷韓投票案，王淺秋遞狀後直言，從情、理、法三層面來看，罷韓都沒道理，她更稱有人指韓國瑜是賭輸就來翻桌，「我看他們恐怕才是『搏歹筊』（賭博作弊）」，但台北高法不認同韓的訴求，昨駁回申請。

中選會昨日表示，經審查通過韓國瑜罷免案，宣告本案成立，罷免案將於6月6日舉行投票。因武漢肺炎疫情嚴峻，選務機關辦理罷免案亦不能鬆懈防疫工作，會讓投票人在安全無虞環境下投票。高雄市政府昨發聲明稱，事件交由律師處理，市府將專注市政、防疫。2017年韓國瑜高票當選高雄市長，結束民進黨在高雄20年的執政。去年3月韓打着「交朋友、賣東西」旗號訪港，獲港府和中聯辦高規格接待；更走入中聯辦與中共官員會面，備受輿論質疑。

台灣蘋果新聞網